Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?


События клавиатуры реагируют только на нажатие и отпускание какой то буквы или клавиши на клавиатуре, а в поле
инпута можно вводит данные также с помощью вставки мышки или диктовки речи и в таком случае
если мы хотим корректно отслеживать ввод в поле input, 
то одних клавиатурных событий недостаточно. 